[{"questionStem":"中华人民共和国的成立标志着中国(  )。","option":["进入了新民主主义社会","进入了社会主义初级阶段","进入了过渡时期","结束了半殖民地半封建的历史"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"毛泽东指出，社会主义文化建设的方针是(  )。","option":["中学为体","西学为用 ","百花齐放","百家争鸣"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"领导十三亿多人的社会主义大国，我们党既要政治过硬，也要本领高强。要_______。","option":["增强学习本领，增强政治领导本领","增强改革创新本领，增强科学发展本领","增强依法执政本领，增强群众工作本领","增强狠抓落实本领，增强驾驭风险本领"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是实现中华民族伟大复兴的行动指南。这主要体现在(  )。","option":["全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础","坚持和发展中国特色社会主义的根本指引","新时代治国理政的基本遵循","全面从严治党、把党建设成为坚强领导核心的强大思想武器"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"20世纪50年代末的“大跃进”和人民公社化运动中提出的“三面红旗”是指()","option":["总路线","“一大二公”路线","“大跃进”","人民公社"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"毛泽东领导的社会主义革命和建设为改革开放提供了(  )。","option":["社会主义制度基础","提供了工业化的物质基础","指导思想","提供了成功和失败的经验"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"过渡时期总路线的“两翼”是指(  )。","option":["实现社会主义工业化","实现对资本主义工商业的社会主义改造","实现对农业的社会主义改造","实现对手工业的社会主义改造"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"毛泽东指出，从建设社会主义基本制度到建成一个伟大的社会主义国家，至少需要五十年到一百年的时间，这是由于(  )。","option":["我国进入社会主义的特殊历史条件决定的","我国的现实状况决定的","我国现代化建设所处的国际环境和时代特点决定的","社会发展的自身规律决定的"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义改造基本完成后，我国社会的阶级关系发生了根本的变化，主要表现有(  )。","option":["帝国主义侵略势力已被清除出中国大陆","官僚资产阶级已经在中国内地被消灭","原来的地主和富农正在被改造，成为自食其力的劳动者","知识界已经成为一支为社会主义服务的队伍"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党的十九大明确了坚持和发展中国特色社会主义总任务，包括 （   ）","option":["实现社会主义现代化","实现中华民族伟大复兴","实现社会主义的工业化","分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"过渡时期总路线体现的同时并举包括(  )。","option":["工业化和社会主义改造同时并举","对经济制度的改造和对阶级的改造同时并举","社会主义建设和社会主义改造同时并举 ","发展生产力和变革生产关系同时并举"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"中国共产党在新民主主义革命阶段的基本纲领，即：()。","option":["推翻帝国主义和封建主义的压迫，建立一个以无产阶级为领导、以工农联盟为基础的各革命阶级联合专政的新民主主义共和国","没收操纵国计民生的大银行、大工业、大商业归新民主主义国家所有，建立国营经济","没收操没收地主阶级的土地归农民所有，并引导个体农民发展合作经济","允许民族资本主义经济的发展和富农经济的存在"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"全党要更加自觉地增强____、____、____、____，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。","option":["道路自信","理论自信","制度自信","文化自信"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"毛泽东认为，社会主义社会可划分为(  )。","option":["共产主义的第一阶段","社会主义的高级阶段","不发达的社会主义阶段","比较发达的社会主义阶段"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"社会主义建设道路初步探索的重要理论成果包括 (   )","option":["调动一切积极因素为社会主义事业服务的思想 ","正确认识和处理社会主义社会矛盾的思想","作出了工作重心转移到经济建设上来，实行改革开放的决策 ","走中国工业化道路的思想"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"党全国各族人民要紧密团结在党中央周围，高举中国特色社会主义伟大旗帜，锐意进取，埋头苦干，为实现推进现代化建设、完成祖国统一、维护世界和平与促进共同发展三大历史任务，为___________继续奋斗！","option":["决胜全面建成小康社会","夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利","实现人民对美好生活的向往","实现中华民族伟大复兴的中国梦"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"适合我国情况的农业社会主义改造道路是(  )。","option":["积极引导农民组织起来，走互助合作道路"," 遵循自愿互利、典型示范和国家帮助的原则","正确分析农村的阶级和阶级状况，制定正确的阶级政策","坚持积极领导、稳步前进的方针，采取循序渐进的步骤"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"以下属于第一个五年计划内实现的项目是()","option":["长春第一汽车制造厂","宝成铁路","武汉长江大桥","包头钢铁基地"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"全党同志一定要永远与人民____、____、____，永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。","option":["同呼吸","共命运","手牵手","心连心"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"以胡锦涛为总书记的党中央提出()的战略思想和战略任务。","option":["科学发展观","发展生产","构建社会主义和谐社会","建设社会主义新农村"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"世界正处于大发展大变革大调整时期，和平与发展仍然是时代主题。____、____、____、____深入发展。","option":["世界多极化","经济全球化","社会信息化","文化多样化"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"从历史看，实现工业化有两条道路(  )。","option":["资本主义工业化道路","社会主义工业化道路","封建主义工业化道路","小生产工业化道路"],"answer":["A","B"]},{"questionStem":"中国特色社会主义进入了新时代，作出这个重大政治判断(  )。","option":["是我国社会主要矛盾运动的必然结果","是我国社会所取得的历史性成就必然结果","是党团结带领人民，开创光明未来的必然要求","是我国社会所取得的历史性变革的必然结果"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"下列关于新中国成立初期国内外形势的表述不正确的是()","option":["取得了人民解放战争的伟大胜利","国内反封建斗争的任务已经完成","国民经济处于全面崩溃的状态","资本主义国家都不承认新中国"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"我国社会主要矛盾的变化，要求我们在继续推动发展的基础上(  )。","option":["着力解决好发展不平衡不充分问题","大力提升质量和效益","更好的满足人民在经济、政治、文化、社会、生态等方面日益增长的需要","更好的推动人的全面发展，社会全面进步"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党在过渡时期总路线的主要内容是逐步实现(  )。","option":["国家的社会主义工业化","对农业的社会主义改造","对手工业的社会主义改造","对资本主义工商业的社会主义改造"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"中国共产党建立以来，在80多年的时间里，紧紧依靠和紧密团结全国各族人民做的三件大事是","option":["建立了人民当家作主的新中国","开始实行社会主义计划经济体制","确立了社会主义基本制度","初步建立起社会主义市场经济体系"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"中共十三大确定的“三步走”的战略包括的三个阶段是","option":["1990年实现国民生产总值比1980年翻一番，解决人民的温饱问题","到20世纪末，使国民生产总值再增长一倍，人民生活达到小康水平","到21世纪中叶，人均国民生产总值达到中等发达国家水平，人民生活比较富裕，基本实现现代化","到2010年，人均国民生产总值达到中等发达国家水平，人民生活比较富裕，基本实现现代化"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"科学立法、严格执法、公正司法、全民守法深入推进，____、____、____建设相互促进，中国特色社会主义法治体系日益完善，全社会法治观念明显增强。","option":["法治生活","法治国家","法治政府","法治社会"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"五年来，我们勇于面对党面临的重大风险考验和党内存在的突出问题，以顽强意志品质正风肃纪、反腐惩恶，消除了党和国家内部存在的严重隐患，党内政治生活气象更新，党内政治生态明显好转，党的_______显著增强。","option":["创造力","创新力","凝聚力","战斗力"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"1996年10月．中共十四届六中全会作出了《关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》，对新形势下的精神文明建设作出了具体部署和规划，强调要","option":["以科学的理论武装人","以正确的舆论引导人","以高尚的精神塑造人","以优秀的作品鼓舞人"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"在社会主义改造基本完成以后，正确处理人民内部矛盾的具体方针是(  )。","option":["经济上实行“统筹兼顾、适当安排”","政治上实行团结―批评―团结","科学文化上实行“百花齐放、百家争鸣”","共产党和各民主党派关系上实行“长期共存、互相监督”"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"下列关于社会主义矛盾的说法中正确的有(  )。","option":["社会主义基本矛盾是对抗性的矛盾","社会主义存在敌我矛盾和人民内部矛盾两种矛盾","在社会主义条件下，阶级矛盾基本结束，但还没有完全结束","社会主义基本矛盾可以通过社会主义制度自身得到解决"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"对改革开放前的历史时期要正确评价(  )。","option":["不能用改革开放后的历史时期否定改革开放前的历史时期","不能用改革开放前的历史时期否定改革开放后的历史时期","改革开放时期是建立在对改革开放前时期否定的基础上的","改革开放前的历史时期为改革开放提供了制度基础和物质基础"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"在大规模进行社会主义建设的初期，体现以毛泽东为代表的中国共产党人探索自己的社会主义建设道路所取得的思想理论成果的重要文献有()","option":["《论十大关系》","中共八大文献","《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","《1957年夏季形势》"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"解放初期，我国社会主义国营企业资产的来源有()","option":["国民政府财产","官僚资本","帝国主义在华企业","资本主义工商业"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"中国特色社会主义是(  )。","option":["坚持科学社会主义基本原则的社会主义","具有鲜明实践特色、理论特色、民族特色、时代特色的社会主义","中国特色社会主义道路、理论、制度、文化四位一体的社会主义","统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想的社会主义"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"坚持总体国家安全观必须坚持以人民安全为宗旨，以政治安全为根本统筹(  )。","option":["外部安全与内部安全","国土安全与国民安全","传统安全和非传统安全","自身安全和共同安全"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"毛泽东提出的繁荣科学文化的基本方针有()","option":["坚持以马克思主义为指导","坚持中国共产党的领导","百花齐放，百家争鸣","古为今用，洋为中用"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"构建市场导向的绿色技术创新体系，发展绿色金融，壮大____、____、____。","option":["节能环保产业","清洁生产产业","绿色科技产业","清洁能源产业"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"我国社会主要矛盾已转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，主要依据有(  )。","option":["经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列“落后的社会生产”已经发生了新的阶段性变化。","人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、平等、公正、安全、环境等方面的要求日益增长。","满足人们美好生活需要的因素很多，但主要，是发展的不平衡不充分问题。","中国特色社会主义进入了高级发展阶段，因此社会主要矛盾也随之发生了转变。"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"建立社会主义基本制度的重大意义有(  )。","option":["极大地提高了工人阶级和广大劳动人民的积极性和创造性，极大地促进了我国社会生产力的发展","使广大劳动人民真正成为国家的主人","使占世界人口1/4的东方大国进入了社会主义社会，是世界社会主义发展史上又一个历史性的伟大胜利","证明了马列主义的真理性，丰富和发展了科学社会主义理论"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强____，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。","option":["政治意识","大局意识","核心意识","看齐意识","纪律意识"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党对社会主义建设道路的初步探索，取得了巨大成就，积累了丰富的经验，同时也遭受过重大挫折，留下了深刻的教训。初步探索的经验教训主要有(  )。","option":["必须把马克思主义和中国实际相结合，探索符合中国特点的社会主义建设道路","必须正确认识社会主义的主要矛盾和根本任务，集中力量发展生产力","必须从实际出发进行社会主义建设，建设规模和速度要和国力相适应，不能急于求成","必须发扬社会主义民主，健全社会法制；必须坚持党的民主集中制和集体领导制度，加强执政党建设。"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"青年兴则国家兴，青年强则国家强。青年一代____、____、____，国家就有前途，民族就有希望。","option":["有品德","有理想","有本领","有担当"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"引导应对气候变化国际合作，成为全球生态文明建设的重要____、____、____。","option":["参与者","贡献者","引领者","领导者"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"要支持香港、澳门融入国家发展大局，以____、____、____等为重点，全面推进内地同香港、澳门互利合作。","option":["粤港澳大湾区建设","粤港澳合作","粤港澳政府合作","泛珠三角区域合作"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"我国《国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标纲要》提出的我国国民经济和社会发展要实现的两个根本转变是","option":["从单纯公有制向以公有化为主体、多种所有制经济共同发展转变","从传统的计划经济体制向社会主义市场经济体制转变","从劳动密集型增长方式向技术密集型增长方式转变","从粗放型增长方式向集约型增长方式转变"],"answer":["B","D"]},{"questionStem":"1979年3月30日，邓小平在理论工作务虚会上发表讲话，指出必须的坚持四项基本原则是","option":["坚持社会主义道路","坚持人民民主专政","坚持共产党的领导","坚持马克思列宁主义、毛泽东思想"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"1952年，毛泽东指出“不应再把民族资产阶级称为中间阶级。”其依据是()","option":["中国社会的主要矛盾发生根本变化","“三反”、“五反”运动即将结束","全国范围土改基本完成","官僚买办资产阶级被打倒"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中强调，解决人民内部矛盾只能用()方法去解决。","option":["民主的","说服的","教育的","团结-批评-团结的"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"实施乡村振兴战略。______问题是关系国计民生的根本性问题，必须始终把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重。","option":["农业","农村","农民","农田"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"坚持______的要求，开展党的群众路线教育实践活动和“三严三实”专题教育，推进“两学一做”学习教育常态化制度化，全党理想信念更加坚定、党性更加坚强。","option":[".照镜子","正衣冠","洗洗澡","治治病"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党对社会主义建设道路的初步探索，经历艰辛和曲折，在理论和实践上取得了一系列重要成果，具有重要意义。其意义主要表现在(  )。","option":["巩固和发展了我国的社会主义制度","为开创中国特色社会主义提供了宝贵经验、理论准备、物质基础","开辟了一条中国特色的社会主义建设道路","丰富和发展了科学社会主义的理论和实践"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"在党的十九大上，习近平郑重宣示，“经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。”这一宣示(  )。","option":["概括了中华民族的伟大飞跃","坚定了中国共产党的时代使命","明确了旗帜，更预示了未来","出了中国已经进入发达国家行列"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"1951年底到1952年，中国共产党开展了轰轰烈烈的“三反”运动，即()","option":["反贪污","反浪费","反官僚主义","反对偷税漏税"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"对资本主义工商业社会主义进行改造理论的内容包括(  )。","option":["对所有制的改造与对资本家的改造同步的方针","和平赎买的方式","利用、限制、改造的方针","由低级到高级的各种国家主义为过渡形式"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"1961年，中央决定对国民经济实行八字方针，这八个字是()","option":["巩固","提高","调整","充实"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"在探索中国工业化道路的过程中，毛泽东阐述的重工业、轻工业和农业关系的观点主要有()","option":["通过多发展一些重工业来促进农业和轻工业的发展","通过多发展一些农业和轻工业来促进重工业的发展","以农业、轻工业、重工业的次序安排国民经济计划","在优先发展重工业的条件下，发展农业和发展工业同时并举"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"上世纪70年代我国取得的外交成就主要有()","option":["周恩来提出和平共处五项原则","中美建立正式外交关系","恢复了在联合国的合法席位","《中日友好条约》签订"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"1990年3月，邓小平在同江泽民等谈话时提出了中国社会主义农业的改革和发展“两个飞跃”的思想，它们是","option":["废除人民公社，实行家庭联产承包为主的责任制","实施科教兴农战略","农业产业化经营的实现","改革农产品流通制度，发展农村市场经济"],"answer":["A","D"]},{"questionStem":"1957年2月，毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾》的讲话中系统阐述的社会主义社会基本矛盾的理论的基本观点是（  ）","option":["社会主义社会的基本矛盾可以通过社会主义制度本身不断地得到解决 ","社会主义社会基本矛盾是在人民利益根本一致基础上的非对抗性矛盾","社会主义社会的基本矛盾具有基本适应、部分不适应的特点，又统一又斗争，推动社会主义不断完善巩固","社会主义社会的基本矛盾仍然是生产关系和生产力，上层建筑和经济基础之间的矛盾"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义制度完全建成和巩固的首要条件是(  )。","option":["实现国家的社会主义工业化","充分发展社会生产力","正确处理人民内部矛盾","实现科学技术现代化"],"answer":["A","B"]},{"questionStem":"中国特色社会主义是既坚持科学社会主义基本原则，又具有鲜明的社会主义(  )。","option":["实践特色","理论特色","民族特色","时代特色"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"土地问题解决后，新民主主义社会的主要矛盾包括(  )。","option":["中国人民同封建地主阶级、帝国主义及国民党残余势力之间的矛盾","国内无产阶级和资产阶级的矛盾","国外中国同帝国主义国家之间的矛盾","社会主义改造的要求与国民经济急待恢复之间的矛盾"],"answer":["B","C"]},{"questionStem":"1992年，邓小平同志在视察南方的谈话中阐述了一系列重要思想，其中有","option":["关于“三个有利于”的思想","关于社会主义本质的思想","关于计划和市场都是经济手段的思想","关于发展才是硬道理的思想"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"在社会主义民主政治建设方面，毛泽东提出的“六又”政治局面是()","option":["又有专政又有民主","又有纪律又有自由","又有统一意志、又有个人心情舒畅、生动活泼","又有集中又有民主"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"我国社会主要矛盾的变化(  )。","option":["对党和国家工作提出了许多新要求","没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断","我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变","我国是世界上最大发展中国家的国际地位没有变"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"实现富强民主文明和谐美丽的社会现代化强国目标，还有很长的路要走，我们要(  )。","option":["牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情","牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际","牢牢坚持党在社会主义初级阶段的基本路线","牢牢上紧阶级斗争这根弦"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"关于真理标准问题的意义有","option":["纠正了“文革”以来的“左”倾错误","肯定了“实践是检验真理的唯一标准”","否定了“两个凡是”的错误观点","重新确立实事求是的思想路线"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"为营造我国发展的良好外部条件，我们做了哪些工作？(  )。","option":["全面推进中国特色大国外交","实施共建一带一路倡议","倡导构建人类命运共同体","促进全球治理体系变革"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"1956年9月召开的党的八大提出在社会主义改造基本完成后，我国国内的主要矛盾是()","option":["无产阶级和资产阶级的矛盾","人民内部矛盾","人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾","人民对建立先进工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"中国基层民主自治体系的主要内容是","option":["农村村民委员会","乡镇居民委员会","城市居民委员会","企业职工代表大会"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"提高污染排放标准，强化排污者责任，健全_______、_______、______等制度。","option":["环保信用评价","污染企业备案","信息强制性披露","严惩重罚"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"完成_____、_____、_____三条控制线划定工作。","option":["生态保护红线","永久基本农田","城镇开发边界","国土绿化面积"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"下列关于党在五六十年代探索社会主义的发展阶段的说法中正确的(  )。","option":["社会主义可以分成不发达的社会主义和比较发达的社会主义两个阶段","中国处于不发达的社会主义阶段，比较发达的社会主义要比不发达的社会主义阶段需要更长的时间","我国当前人口多，底子薄，要建成比较发达的社会主义至少需要五十年至一百年的时间","社会主义在中国将很快建成，共产主义很快就会实现"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"从新民主主义向社会主义过渡的经济条件有(  )。","option":["近代资本主义经济和现代工业的初步发展","国营经济的壮大","个体农民有组织起来、走互助合作道路的愿望","私人资本主义经济开始纳入国家资本主义的轨道"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"巩固和发展爱国统一战线。坚持______，支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。","option":["长期共存","互相监督","肝胆相照","荣辱与共"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"新中国从建立之日起确定的对外工作的目标是()","option":["和平与发展","坚持独立自主","维护世界和平","促进人类进步事业"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"2000年2月江泽民在广东考察工作时提出“三个代表”重要思想的完整概念，其主要内容是","option":["代表中国先进生产力的发展要求","代表社会历史的发展方向","代表中国先进文化的前进方向","代表中国最广大人民的根本利益"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"中共十二大对社会主义民主和文明的有关论述有","option":["社会主义精神文明是社会主义的重要特征，是社会主义优越性的重要表现","建设社会主义的物质文明和精神文明，都要靠发展社会主义民主来保证","社会主义民主建设必须同社会主义法制建设紧密地结合起来，使社会主义民主制度化、法律化","要把建设社会主义的物质文明、制度文明和精神文明结合起来"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"党在社会主义初级阶段的基本路线是“一个中心”、“两个基本点”","option":["以经济建设为中心","以阶级斗争为中心","坚持四项基本原则","坚持改革开放"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"曾作出决定把进行经济建设，发展生产力作为党的主要任务的会议有","option":["七届二中全会","中共八大","十一届三中全会","八届十一中全会"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"新中国成立初期，面对着许多严重的困难和一些紧迫的问题，中国共产党和人民政府着重抓了以下几个方面的工作：()","option":["完成民主革命的遗留任务","领导国民经济恢复工作","巩固民族独立，维护国家主权和安全","加强中国共产党的自身建设"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"保持香港、澳门长期繁荣稳定，必须全面准确贯彻____的方针。","option":["“一国两制”","“港人治港”","“澳人治澳”","高度自治"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"在社会主义经济建设方面，毛泽东指出，在优先发展重工业的条件下，坚持(  )等“两条腿”走路的方针。","option":["农业与工业并举","重工业与轻工业并举","中央工业和地方工业并举","大中型企业并举"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"中国特色社会主义新时代的是(  )。","option":["在新的历史条件下，继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代","决胜全面小康社会，进而全面建设社会主义现代化强国的时代","全体中华儿女戮力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代","我国日益走近世界舞台中央，不断为人类作出更大贡献的时代"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党的十八大以来，党和国家事业取得了全方位的、开创性的历史性成就，主要表现在(  )。","option":["经济建设取得重大成就，全面深化改革取得重大突破","民主法制建设迈出重大步伐，思想文化建设取得重大进展","人民生活不断改善，生态文明建设成效显著， 强军兴军开创新局面","港澳台工作取得新进展，全方位外交布局深入展开，全面从严治党成效卓著"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中认为矛盾是普遍存在的。在社会主义社会中，基本的矛盾是(  )。","option":["人民日益增长的物质文化生活的需要同落后的社会生产力之间的矛盾","无产阶级同资产阶级之间的矛盾","生产力和生产关系之间的矛盾","上层建筑和经济基础之间的矛盾"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"集中体现毛泽东探索中国社会主义建设道路所取得的理论成果的著作有(  )。","option":["《中国人民站起来了》","《论人民民主专政》","《论十大关系》","《关于正确处理人民内部矛盾》"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"第三届全国人民代表大会提出“四个现代化”的宏伟目标，是要把我国建设成为一个具有()的社会主义强国，赶上和超过世界先进水平。","option":["现代农业","现代工业","现代科学技术","现代国防"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义改造与社会主义改革的关系(  )。","option":["不是彼此割裂的 ","更不是根本对立","不能用社会主义改革否定社会主义改造","也不能用社会主义改造否定社会主义改革"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"造成1959年至1961年我国国民经济严重困难的原因主要有()","option":["自然灾害的影响","苏联撕毁经济技术合作协议","帝国主义的经济封锁","经济建设中的“左”倾错误"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"中国特色社会主义新时代的必然要求和历史任务是(  )。","option":["到2020年全面建成小康社会","到新中国诞生一百周年建成社会主义现代化强国","实现中华民族伟大复兴的中国梦","逐步实现全体人民的共同富裕"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"“一五”期间，我国钢铁基地建设取得重大进展“是()","option":["鞍山","包头","武汉","长春"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"新民主主义社会存在的经济成分有(  )。","option":["社会主义性质的国营经济","半社会主义性质的合作经济","资本主义私营经济","多种形式的国家资本主义经济"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中认为社会主义社会两类不同性质的矛盾是(  )。","option":["生产关系和生产力的矛盾","上层建筑和经济基础之间的矛盾","敌我矛盾","人民内部矛盾"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"中国将高举___、___、___、___的旗帜，恪守维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨。","option":["和平","发展","合作","共赢"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党在过渡时期的总路线主要内容是(  )。","option":["没收官僚垄断资本 ","没收民族资本","逐步实现对农业、手工业、资本主义工商业的社会主义改造","逐步实现社会主义的工业化"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"我国社会主义改造基本完成后，以毛泽东为核心的第一代中央领导集体就开始探索中国特色社会主义建设道路。这一时期的主要理论成果有(  )。","option":["以苏联经验为鉴戒，走中国自己的社会主义建设道路","调动一切积极因素，建设社会主义伟大国家","正确处理经济建设和社会发展中的一系列重大关系提出社会主义社会基本矛盾和两类矛盾的学说","强调党的中心工作和主要任务转为集中力量发展生产力，实现国家工业化"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"中国在20世纪80年代设立的首批经济特区有","option":["深圳","珠海","汕头","厦门"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义的本质是","option":["社会主义公有制和按劳分配","以马克思主义为指导思想","解放生产力，发展生产力","消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"党的十八大以来，全面从严治党成效显著，是因为(  )。","option":["开展了党的群众路线教育实践活动","开展了“三严三实”专题教育活动","推进了“两学一做”学习教育常态化、制度化","广大党员干部思想觉悟极大提高"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中强调，解决人民内部矛盾只能用()方法去解决","option":["民主的","说服的","教育的","团结-批评-团结的"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"对农业进行社会主义改造的逐步过渡形式有(  )。","option":["互助组","初级社","高级社","家庭承包"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"1956年毛泽东在《论十大关系》提出处理共产党和民主党派关系的方针是(  )。","option":["长期共存","肝胆相照","互相监督","荣辱与共"],"answer":["A","C"]},{"questionStem":"加强社会治理制度建设，完善党委领导、政府负责、社会协同、公众参与、法治保障的社会治理体制，提高社会治理________水平。","option":["社会化","法治化","智能化","专业化"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"必须坚持____、____、____为主的方针，形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，还自然以宁静、和谐、美丽。","option":["事先预防","节约优先","保护优先","自然恢复"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"坚持人与自然的和谐共生，就必须(  )。","option":["迫于经济发展压力，要走先污染后治理的发展道路","树立和践行绿水青山就是金山银山的理念","坚持节约资源和保护环境的基本国策","像对待生命一样对待生态环境"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"十八大以来，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，顺应时代发展，从理论和实践结合上系统回答了新时代______这个重大时代课题，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想。（  ）","option":["什么是社会主义、怎样建设社会主义","建设什么样的党、怎样建设党","坚持和发展什么样的中国特色社会主义 ","怎样坚持和发展中国特色社会主义"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"习近平新时代中国特色社会主义思想的历史地位（  ）","option":["马克思主义中国化最新成果","新时代的精神旗帜","实现中华民族伟大复兴的行动指南","人类社会发展的科学指南"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"在社会主义发展阶段问题上，毛泽东提出，社会主义这个阶段又可分为两个阶段，分别是()","option":["社会主义初级阶段","社会主义高级阶段","不发达社会主义阶段","比较发达社会主义阶段"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"提高就业质量和人民收入水平，鼓励勤劳守法致富，就要____。","option":["扩大中等收入群体","增加低收入者收入","调节过高收入","取缔非法收入"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"判断我们各方面工作得失的三个有利于的标准是","option":["是否有利于发展社会主义社会的生产力","是否有利于增强社会主义国家的综合国力","是否有利于建设社会主义民主","是否有利于提高人民的生活水平"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"习近平新时代中国特色社会主义思想(  )。","option":["马克思主义中国化的新飞跃","当代中国马克思主义、21世纪马克思主义","新时代党和人民共同奋斗的精神旗帜","实现中华民族伟大复兴的行动指南"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"加强社会保障体系建设。坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立______的住房制度，让全体人民住有所居。","option":["多主体供给","多渠道保障","租购并举","部门监管"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"中共十五大后，改革开放和现代化建设事业，是在应对来自经济、政治和自然界等方面的一系列严峻考验中稳步前进的。这些考验有","option":["亚洲金融危机","长江等流域发生了历史上罕见的洪涝灾害","以美国为首的北约集团袭击中国驻南斯拉夫使馆","李登辉抛出“两国论”"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"习近平新时代中国特色主义思想(  )。","option":["开辟了马克思主义新境界","开辟了中国特色社会主义新境界","为人类文明思想宝库增添了绚丽夺目的瑰宝","是我们推进马克思主义中国化的新的起点"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"十一届三中全会后，在平反冤假错案的工作中，得到平反的有","option":["恢复邓小平的职务","撤销了强加给刘少奇的种种罪名","1957年错划的右派分子","天安门事件"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"下列关于1952年土地改革后确立的农民土地所有制的表述正确的是()","option":["实质上是一种土地私有制","它彻底消灭了我国封建剥削土地制度","它极大地解放了农村生产力","为农业生产力发展和国家工业化开辟道路"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义改造的历史意义(  )。","option":["初步确立了社会主义基本制度","解决了当时无产阶级和资产阶级的矛盾","解决了走社会主义道路还是资本主义道路的问题","解放和发展了生产力"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"坚定不移在和平共处五项原则基础上发展同各国的友好合作，推动建设____、____、____的新型国际关系。","option":["相互尊重","公平正义","互不干涉","合作共赢"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"从新中国成立到现在，中国人民沿着社会主义道路，经过半个多世纪的艰苦奋斗，取得了举世瞩目的巨大成就。其主要成就有：","option":["从争取经济独立到建设社会主义现代化国家","从赢得政治独立到建设社会主义民主政治","从发展新民主主义文化到建设中国特色社会主义文化","从打破封锁到全方位对外开放"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"建设一支____、____、____的人民军队，是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。","option":["听党指挥","骁勇善战","能打胜仗","作风优良"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"1953年中国共产党提出“一化三改”的过渡时期总路线，其中“三改”是指“(  )","option":["对农业的改造","对资本主义工商业的改造","对手工业的改造","对畜牧业的改造"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》一文中提出的解决人民内部矛盾的方法是()","option":["民主的方法","说服教育的方法","“大鸣、大放、大字报、大辩论”的方法","“团结——批评——团结”的方法"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"中国建立社会主义经济制度的途径有(  )。","option":["没收官僚资本","对个体农民进行社会主义改造","对私人资本主义工商业进行社会主义改造","对个体手工业进行社会主义改造"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"在进行社会主义改造、向社会过渡的进程中，中国共产党积累了丰富的历史经验，主要包括(  )。","option":["坚持社会主义工业化建设与社会改造同时并举","采取积极引导、逐步过渡的方式","用和平方法进行改造","建立纯粹的单一的公有制形式"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"毛泽东晚年在对中国社会主义建设道路的探索中出现的最主要错误是(  )。","option":["经济建设上急于求成","对社会主义建设的长期性认识不足","阶级斗争扩大化","党和国家领导制度上存在某种缺陷，如何建设社会主义的问题"],"answer":["A","C"]},{"questionStem":"2过去五年，开放型经济新体制逐步健全，____、____、____稳居世界前列。","option":["对外贸易","对外投资","外汇储备","外汇支出"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"全国胜利后，中国社会经济中存在着哪几种经济成分()","option":["社会主义性质的国营经济","半社会主义性质的合作社经济 \n","农民和手工业者的个体经济","私人资本主义经济"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"在探索社会主义建设道路的初期，以毛泽东为代表的党的第一代领导人在所有制调整方面的思想有(  )。","option":["“三个主体，三个补充”的思想","把资本主义经济作为社会主义经济的补充","注意发展手工业和农业多种经营","发展社会主义商品生产，重视价值规律"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"出台中央八项规定，严厉整治____、____、____和____，坚决反对特权。","option":["形式主义",".官僚主义","享乐主义","奢靡之风"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党在社会主义建设道路初期探索中所取得的理论成果，是(  )。","option":["在社会主义建设初期形成的正确的理论原则和经验总结","毛泽东思想科学体系中的重要内容","毛泽东思想在社会主义建设时期的新发展","为世界其他国家的社会主义建设提供了经验和借鉴"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义改造完成后，我国的社会阶级关系发生了根本的变化（  ）","option":["官僚资产阶级在中国内地已经被消灭","工人阶级已经成为国家的领导阶级","亿万农民和其他个体劳动者已经变成社会主义的集体劳动者 ","原来的地主和富农正在被改造成为自食其力的新人"],"answer":["A","B","C","D"]}]